教左幾年小學中文，你問我答

簡單嘅自己講先

邊區？
北區

教學語言？
廣東話

點入行？
大學畢業之後讀教育文憑再寄信搵工

收入？
跟政府薪酬表跳point

辛唔辛苦？
好辛苦

有問我盡答
志在幫到有志投身教育/了解下嘅巴絲

兼教咩科
寄左幾多間 in左幾多間

係咪處？

屋企廚房幾大？

教邊間

視藝同普通話

寄左3間
in左兩間

你學校小學生放棄廣東話 講普通話 講大陸用語既情況如何？

冇度過

你都係想我講「驚自爆唔答」遮

Perm左未？擔唔擔心會縮班？

跨境學童一離開學校就講番普通話

Perm左
唔擔心得咁多

呢D大陸住既小朋友 全部親人 睇既電視節目 應該全部都係大陸野 講廣東話係被迫 其實佢地最natural係講普通話

性需求大唔大 聽講小學老師特別大

係咖，你講得有道理
但黎得香港讀書就要講廣東話咖啦

小學都肯講廣東話
點解我班中學生會咁抗拒

琴晚有冇自慰？

係味咩老師都教得? 好多老師都唔係大學修中文出身.

仲有, 有無罰啲學生背書, 以前個中文老師好濕9.

根深蒂固
可能小學已經普教中

可唔可以教埋我

你指中文科？
依家推專科專教，非中文系畢業生比較少
但都有唔係中文系畢業嘅中文老師嘅

背咩書先？默書背課文唔算罰啦

而家係唔係CM?
轉APSM難唔難？同埋要有咩條件？

覺唔覺多左好多adhd/讀寫障礙嘅學生

官方說法係教學年資達五年就可以申請
但聽講有d教左一年就轉得

唔應該話多左，一直都有
係多左資源去判斷學生有adhd/讀寫

呢班學生咩年代都有
不過近幾年多左人提出同關注
先令人覺得多左好多

但手機同平板電腦嘅普及的確令學生容易有專注力不足嘅問題

咁你間學校d APSM係唔係主任級？同埋係唔係一定要做行政野？

唔一定係主任
但一定要做行政

N年前小學都有好多老師兼教好多科ge, 中文又教常識又教art又教囉.
不過小學教中文科都唔使太睇個老師中文能力掛?

以前有個中文老師兼教Art, 無帶一支畫筆OR 其他野就罰人背成個Paragrahps .
你罰過最重係咩?

有冇罰過學生

依家都有老師要兼教好多科

有種講法係，
教越細嘅小朋友，越需要學識高嘅人
我覺得教小學中文，應該要對語文觸覺更加敏銳
先可以幫學生打好根基
中學，乃至大學都要靠根底嘅

冇點罰得好重

有

咁我又係special case既
班上多新移民

想讀PGDE係唔係要認可大學畢業先讀得？
有QF Level認證既非本地大學又得唔得呢？
仲有你係唔係一入去就係常額？定做過幾年合約先轉到？

唔一定

做個cm，食物鏈最底層

1.你大學咩major？
2.如果讀engine再讀PGDE做唔做到老師？
3.香港幾間U都有PGDE讀，有冇話邊間好d？
4.定是但讀一間就得？
5.會唔會睇你公開試成績去決定請唔請你？

三大？

咁撚多教畜開你問我答
真係得閒

1. 中文系
2.只要入到pgde就有機會
3.4.間間都咁上下，HKU cu edu好似好d
5.唔會，如果會，EDU(ied)冇人做到老師

係

考試周

多謝解答
咁你身邊多唔多人讀BA engine IT個d再讀PGDE而做到老師
另外做中學老師同小學老師有冇唔同既requirments？

多數係咪教大教小學
小學教席係咪工搵人

試過最難忘既係咩

有同學大學係讀computer science
依家教緊小學

中學：pgde
小學：pgdp

Bed嘅就中小都可以

兩個都唔係

生日當日一行入課室
個仔彈結他，全班係檯底彈起一齊唱生日歌

點睇教大班教畜

搵工難唔難

巴打我都係讀Engine諗住做老師

識唔少教大畢業嘅好老師
咩地方都有老鼠屎

啲老師interview會唔會好執著點解教個科而大學唔係讀個科？

叻咪唔難，廢咪難
識有人去到八月都未搵到
最後做全年代課

會問囉
答到咪得

你當初搵教席搵左幾耐？

唔記得
好似個幾月，中間夾左個復活節假

咁順暢嘅 聽啲人寄幾百封都冇 希望我都有你咁好彩啦

有冇恆樹鯨做到老師

點為之叻為之廢？
GPA? 實習表現？面試表現？

樓主係讀pgde 出身定學士畢業出身？
Pgde 難唔難入？面試有咩要注意？

試下母校

有樹有恆

實習 面試 試教

Pgde出身

我果屆大學同學有7-8個入到
面試時著得似老師、講嘢有sense 就得

樹恆都教到書

聞說搵左好耐仲俾人壓價

有冇人冇pgde都搵到教席

姐係唔到定要full suit?

有啊

唔一定*

我著suit嘅
我有同學冇著suit都入到
聽講有人著皮褸in都入到

多唔多

佢地通常會問咩問題？
有無d 咩問題比較難答？

點解三大要教小學？唔覺得大材小用左咩

唔多

多數係咪三大教書
淨係教到主科係咪難搵到教席

教左幾多年

我果陣係group in，討論一題，

除左教中文 仲有教邊科

Va 普通話

依家係apsm？係咪叫做科主任？
有親戚教左7年 岩岩升apsm係科主任
workload即刻大勁多

有冇咩網可以搵啲小學試卷個啲？
利申：私補撚

不是啊，未諗住轉
繼續做cm先

D學生咸唔咸濕

唔明，轉apsm？
呢啲係咪叫升職？定轉post？

自己買/自己出

升職掛

感激樓主

想入行的話 應該點準備

讀多d書
練好d表達能力

洗唔洗去羅湖做接送

讀到degree夠唔夠

大把人讀完degree就算
再進修係for升職

覺唔覺啲小學生好嘈好麻煩？
自問仲有無教學熱誠？
點解想教小學？
小學老師係咪唔惡就管唔住學生？

利申：讀緊bed

唔需要

唔關事

做pt搞到對教書有興趣
同埋眼見而家班細路開始比人洗腦
想盡量教番d正確觀念/知識比下一代
教得幾多得幾多

而家市道 教邊科最吃香?

我教小學英文

覺，日日都鬧
有
其實想教中學多d，但pgde唔收我
唔一定，不過比較難

憎細路係咪唔應該入行
因為想搵份薪高糧準 穩定嘅工

Same here

英+音
或者可以帶體育

係，唔好害人地個仔

有無帶咩課外活動？
星期六日洗唔洗返/平時ot
暑假放幾耐？

辛苦

朗誦
唔需要
一個月

放一個月有薪假？

多唔多怪獸家長？
家長係咪用普通話同你溝通？

可以咁講

我學校唔多，但有
每班兩三個

岩岩畢業出黎搵工既時候學校通常最睇咩？
GPA？拎過咩證書/獎？咩學校出黎？

學校用邊本中文書?
好唔好用?
出卷係咪直接用試題庫copy and paste?

咁正 一個學年咪有好多有薪假

唔係高層答唔到
睇教學熱誠、技巧同為人掛

除非教傳統名校，否則英雄莫問出處

唔係

你以為啦
個個週末都改長文
一班五/六年級嘅作文要改6-7個鐘

利申:曾經教過中學，已轉行

有冇話識某啲方面既知識會對搵工有幫助？
例如有SEN證書/識STEM??

老師自己打 自己出?

5. 中學嘅話必睇成績

上水依家top3小學你會點排?

而家日日吹STEM
小心EDB隔兩年又突然換畫

想問兼教art要有咩條件？
我無副修 但係中大報左個視藝教學法course
想知認唔認可？洗唔洗俾作品校長睇？

基準聆聽3 拼音4 語委二甲
想兼教普通話有無機會？

唔該哂！

不嬲唔覺得係靠呢d
顧好本科知識同教學技巧先

唔評論其他學校

想問呢 我都想做老師， 但又驚讀完搵唔到工做，可唔可以讀part time degree 2 年 唔讀個個一年full time? 小學係咪算易教？

兩個都夠

而家小學生學咩

可以

唔係

你指乜嘢

讀完神科做左幾年發現想做返老師 有無機？

part time多數要你本身做緊TA先收 然後expect去返你自己間學校做實習

可以

而家小學中文位多唔多
難唔難perm

睇GPA睇得緊唔緊要
定其實第一間先會睇GPA

小學係咪普通話教中文架
我普通話勁廢 係咪做唔到

放左工返屋企駛唔駛繼續做

我老母又係做小學老師，個校長賤格既話，真係返工= 精神虐待

不過你視藝科 = 屈機，好易搵

全港其實有幾多小中學普教中

正常偏緊張

睇老闆好唔好人

唔太差都冇事

要

音樂體育先屈

唔清楚

PDGE 會唔會睇你報果一科既公開試成績

今年pgde grad 未出成績 都有人請
所以gpa唔洗多理 正常就得

應該有睇
同埋大學gpa

係咪好多超齡學生？

收工仲要做幾耐？
幾點收工？

做幾耐

北區仲有冇純正香港小學生

個啲好似你要有一啲卷同人地交換先可以

thank you
想幫手帶朗誦，洗唔洗有咩資格？因見到出面都有朗誦course

出年grad，撞岩小學縮班潮，
主修中文 好想搵唔到工

平日六點半到七點左右走
唔帶嘢番去做
如果週末要改文，就3-7個鐘，視乎年級同題目而定

係，通常我講完就算
要學生學番「換乘」、「轉搭」
或者直接用「轉車」

APSM 升 PSM 通常要做幾多年
WORK LOAD 上有無咩分別

係咪一班30個得5個係香港人?
到放學時段就好似覺得返撚咗大陸

請人個陣校長 prefer咩U畢業? 愈勁愈好 定係仍然sticks to 教大 貪佢education degree有質素?

應該睇工作表現多於年資
教學少左，行政更多

唔係，不過唔少父母係新移民

小學冇特別
中學部分名校非三大不請

漏左，唔好意思

唔係

點為之夠料既中文教師

下年grad
音數吃唔吃香
grad 果年好似仲要死亡年

btw 女朋友中常pgde，準備上教協考VA 牌，行情又如何呢？

人工Point幾至point幾？

知唔知市面上多唔多人搵唔到教席要做ta
唔足pt/比人壓價
同埋唔續約

講解課文清晰有趣
本身寫作能力唔低、識引導、有要求

簡單黎講，一個夠資格嘅中文老師
應該要鍾意中文、擅長中文
想更多人嘅中文變好
想更多人認識粵語嘅歷史同價值
同時知道文字/中文嘅價值唔係考試
而係豐富人嘅心靈、幫助溝通同表達情感

有音已贏一半
你女朋友應該ok

只記得起薪點係14

唔清楚
但身邊有3-4個捱左兩年先轉到正職老師

你自問文言水平如何

多謝賜教

同志
我係fresh grad 就黎教左一年小學中文

尚可，過得自己

加油
我第一年教得一般

下年生源大插水，真係自求多福

尤其是北區

絲打個間請唔請人? 最近搵緊工，都希望搵返同區，但唔多學校請人咁，冇咩消息

請TA

19-20都還好
2020打後真係祝你好運

宜家日日望住啲老師早走得個恨字
一方面又覺得佢地辛苦左咁耐宜家抖下係值得
但另一方面望住間學校學生又走晒老師又早走得返班薯仔係到呆坐等收工 都咪話唔sad

利申：垃圾ta

想盡量搵翻近自己
不過唔到我講

莫道你在選擇人 人亦能選擇你

收到風某北區傳統名小下年會縮班

北區哪有甚麼傳統名校
說穿了也只是地區名校

吹下水
最辛苦係暑假都要番去坐

其實係咪好難perm?

睇老闆好唔好人
好人咪俾你
唔好咪繼續壓榨你

我都自問比想像教得唔好
我嗰間仲要sen co 好攰
樓主課擔多唔多？

點解非主科音體藝入面 識音樂反而最吃香

中學pgde可唔可以改教小學？
係咪如果請都會減point?

正常可接受
每日至少三堂空堂

因為真正識音樂嘅唔會想入學校教

呢個真心唔知

呢兩年個市好 好多都perm到
我自己fresh grad 舊年都好幸運一入行就perm到
自己玩開班大學同學 都9成perm
利申：中文bed

好羨慕 我平均一日max兩堂空堂 真係好辛苦

好好彩啊

下年grad諗緊報小學定中學
最主要都係驚搵唔到教席
到左2020如果小學縮班係咪中學會易搵d

你就教中文，點睇支那既政治任務要矮化粵語，用蝗語取代粵語。
有一日要你轉普通話教中文，你會點？

再多口問句，教中文既係咪大多數都大中華膠黎？

係啊

D蝗學生係咪普遍都跟唔上進度

今年好多中學課程畢業生搵小學工

聽講喺中學教中文=打雜

成日要幫人執頭執尾

其實我前面都答過，但都照講啦

我唔會用普通話叫中文
粵語歷史比普通話更長
讀詩讀文都係要用廣東話讀
咁先感受到聲韻格律之美

萬一你所講嘅成真
我深信老一輩嘅中文老師會率先群起反抗
而我，作為一個自問讀過書嘅中文老師
會拒絕
至於後續為何，要視乎大環境

最後個問題，我唔可以代其他同事答
但我唔係

希望答到你

我想問初中教主科係咪好睇公開試
因為dse考得麻麻諗緊考唔考多次
同埋in主要係睇埋到時minor可以兼教咩
仲有無其他

唔好意思有啲心急

教中文

唔係，有d都係好嘢
其實睇家長
更多港孩比蝗更不濟

我本身中學朗誦有拎獎
冇特別上course
都覺得冇必要

但千萬唔好再扮望下d風景

第二段我唔認同，香港人性格都係打份工等出糧，每日咁大workload 仲邊得閒抗議蝗語教中文，仲有個問題，你唔教咪辭職，每年咁多人畢業，份工唔驚冇人做。

題外話，係咪話依家d 學校做法好衰，就係同新畢業老師簽一年短約，跟住教完一年就踢走佢，再同新一批畢業既老師簽一年短約, 無限loop . 但其實咁樣一定拖低教學質素。

望風景人地好似拎冠軍呀....

朗誦比賽都係聽運
個評判唔鍾意就望幾多風景都冇用

第一段我唔認同，我仲認識好多有風骨嘅老師。如果因為政治而影響學生學中文，我同佢死過。

至於部分學校嘅做法呢，我只能說樹大有枯枝。

明白 唔該哂你

巴打 想問小學係咪易搵工過中學
想教小學但驚搵唔到工
巴打你建唔建議 part time 讀 2年 個course
因為驚ft讀 讀完之後搵唔到工

講d 輕鬆d 既， 有冇試過講on 9野。

「點解我隻耳聽到有聲架？」
「用塊濕布抹翻乾張枱」
「係lift口都聽到你地把聲」
「就係咁橋，唔準諗，即刻答」

因為出去教琴仲好搵
雖然唔夠穩定但起碼夠搵食同冇咁大壓力

利申：隔黎科既同學pt 教琴夠供車有餘

聽講有前輩因為學生對住同學耳仔大叫聖誕快樂，要個學生放學嘅時候，企走廊口對行過嘅每一個人講聖誕快樂

唔駛驚！增值下自己就搵到！我就係成功既例子

小學試過比老師罰每個小息都要去教員室搵佢,之後係教員室門口罰企
直至佢話唔洗為止,我記得最後去左搵佢成個禮拜,佢都無話唔洗再去
最後彩佢都有尾,直接無去,又無事

而家仲有無得咁罰學生?會唔會比人投訴?
我覺得好影響個學生心理

教席其實係咪好難搵 成日聽到便做整極都係ta

咁巴打你係讀ft定pt

小學都有TA架？
我一齊都想讀 但又驚讀完搵唔到工就白讀
唔好意思 巴打 新手

做左幾多間學校？
做左幾多年先perm?
課管點做最有效？

我ft
但都做左一段時間先轉正識
因為揀科揀得差。

勁多ta
一間平均三到四個

大家可唔可以幫下我

而加讀緊bba degree 下年grad
打算畢業後去讀pgde 修中文
而加未grad前搵緊pt ta做
想問我咁樣pgde會唔會唔收我
或者係咪pgde收左我 之後就無問題

姐係小學教 做contract 一排先轉perm?
巴打你話簡科差係指讀大學個course簡得差定你小學教既科簡得差？咁你簡左d咩

同埋其實係咪可以話我教到 Pe VA
無咩專業證明都可以照教
音樂有八級
唔該巴打！

個人認為你多才多藝嘅話做小學會易揾工
Ft pt各有各好
Pt俾到你嘅係學校嘅經驗
其實你有料嘅唔怕揾唔到工嘅

我想去做老師 但冇degree 是咪去讀返個pt degree / top up degree先再讀pgde？定有冇可能直接讀到pgde？
利申 小學it狗

我讀教院出身
數+融合教育
讀完出來 個市差完全搵唔到工
係出面碌左幾年先入返perm

Pe 要真係讀過先可以教 俗稱有牌
音樂八級係琴？
咁不如中文加音樂 普通話 好吃香
Va 係攝腳位 無讀過都可以教

讀緊中文bed 下年畢業
好驚揾唔到工
點做機會先可以大d

Degree一定要有

搞好websams server 有出頭天
身邊有朋友咁樣perm左

一份靚既教案同教育理想同自我介紹

原來你就係去花蓮果位

咁啲pt degree 有冇邊科易啲/直接了當啲 因為依家為緊揀咩科讀而煩惱緊 打算教數 係咪揀返acounting/computer會正路啲

有冇考基準？有既咩成績？覺得基準大唔大影響？

間間pgde都唔同 多數睇interview決定收唔收
pgde收咗你之後 修讀期間有2次實習
多數識人都係已經教緊書 讀多科pgde
或者係 ba 中 英 數 補pgde教書
希望幫到

新入職嘅應該over 90%都考咗
影響大唔大好睇咩區學校 同學校語言政策
利申：冇基準 perm 我嗰間唔洗普教中

Pt俾到我係學校經驗 係suppose我一路TA一路讀？
因為其實我係讀bba方面.. 番梗office工 份工好hea
想一路番office一路讀pt..
咁可唔可行？ 定真係Ft 好d
我可以教埋音樂 VA...

我普通話勁廢
咁我簡科都係簡中文讀好似好d
如果我番office 工再讀pt
到時讀完會唔會話無經驗唔請

但我而加無專科畢業 應該教唔到書住
讀返一年ft pgde會唔會好啲？
唔好意思 我講返清楚我係想教小學

之前有人suggest話我去讀科專科master 先再讀pgde
但又有人話直接讀pgde就ok
我應該點做好

想問埋讀full time
實習係佢派俾你定要自己搵架
Return offer 機會高唔高

pgde 係咪唔會收鯨魚? 一定要take 個master 再上pgde

係咪中文系？想問下除咗改簿之外有乜paper work
教嘅嘢如果年年差唔多係咪都要備過課
所謂備課係咪即係諗下比乜功課 整下powerpoint等等
作為老師要教啲學生有紀律嗰啲，會唔會自己嘅生活都有規律？
仲有你想做老師係大學嗰時先想做定中學/之前？點解又唔教中學呢？
唔好意思問得有少少多

考普通話水平測試 有咩心得同埋溫書方法

上指行政工作例如有咩？
eg 課程設計、班務...？

瘋狂聽錄音示範+跟住讀，錄音
然後自己聽錄音檢查

利申：二甲

有冇學生上登？

下年縮班係咪會炒好多人？

而家中文教用 「」 定係 “”

有同行咁罰，都有家長問過
基本上行外人都覺得唔好
但同行又覺得冇其他更好嘅方法

睇運同睇時機

冇轉過學校
3年
先管後教，鬧人唔係冇道理，以身作則

BBA

會好d，但都冇乜機會

認真諗下點樣先會教得好
諗到，就做

我冇寫教育理念
個個都係生命影響生命、傳道授業解惑
如果冇特別就唔需要寫啦
反正求職信都有

與其寫到天花龍鳳
不如實習做好d

有
語委二甲豁免說話
拼音四
聆聽四
課堂運用三

好大影響
同期畢業但冇基準嘅普遍七月先搵到工

派嘅

唔清楚
但冇同學係鯨

sosci 可以讀咩pgde 可以教咩科

樹仁中文系
普通話二甲

有無機會做到小學老師
好迷惘

係
打下佳作、出下卷之類

係，有共同備課
年年學生能力都唔同

備課唔係諗功課，係諗點教，有咩難點
功課定死左每課做乜，唔需要傾
ppt 用前人整落或者電子書本身有嘅

多數係，以身作則
但改文冇得早訓

幼稚園夢想黎

Pgde 唔收

唔緊要

100個人有幾多個有教席

冇，睇下台劇、聽下歌、去下旅行同台灣人傾下偈
考前操下past paper

聆聽最番
讀d大陸用字，要你寫番中文
鬼識

科務：查簿、睇卷、睇堂、寫報告
校務：籌備開放日畢業禮頒獎禮、編校曆表、上課時間表、教務分工表、監察三年計劃⋯⋯
教務：課程統籌、專業發展、監督考試⋯⋯
仲有家長教師會、校友會、學生活動（大量比賽）、出校刊、遊學團⋯⋯

不勝枚舉

唔知

應該係

「」

中文 數學

有機會

冇統計過，答唔到sorry
但我同期畢業而又有搵工嘅全部都有

咁其實bed性價比好高 低收分 高人工

唔係
中文bed 收分同中文系差唔得幾多

教大堆科唔係好低分咩？

咁你pt又做office工
好難有學校畀你實習
因為大多數pgde要有實習 先收你

我理佢地

咁佢都要寫一份係求職信
生命影響生命 傳道授業就唔好寫
寫啲突出到自己既嘢
同埋整定個人介紹
擺定啲作品係內面

我寫自己個人特質有幾fit間學校
講講唔請我唔得

推

我理得佢地？

bed收少好多 分又低d
就算三大 專科同bed 班人都差好遠
做過project 就明
絲打一日做幾多個鐘 成日覺得小學輕鬆過中學

啱啱簽左約 都係北區粵教中
雖然唔係perm位
依家好興奮又有d緊張

想問下樓主每科分別教幾多班？
有冇tip點做好班主任既職責？
工作表現係唔係perm既主要因素？
有咩物資開學前要買定？
下年要補考返基準肥左個d 拼音份卷係咪死背？定有其他方法溫 語堂語言又應該點準備
謝謝你

好似見到以前的自己

我都係咁！
講下佢哋發展緊既嘢，自己點配合到

收通告收錢 執房
訂嘢 搵公司出tender
學校搞活動賣飛 賣紀念品分貨
搞遊學團相關事宜
之類

最癲試過一日14個鐘

兩班中文 兩班普通話 一班視藝
班主任⋯⋯似打雜

買下文具囉，間間學校唔同
拼音其實唔難 識讀就識串
課堂語言冇準備過，日常教學已經好忙

收通告

其實首先你要入到先，多數院校會優先考慮大學本科同PGDE申請科目有直接關係嘅申請人
我自己文學院畢業，但非主修中文，上年報左幾間中文PGDE連interview 機會都冇
依家讀完個中文master，搵到份學校工，想睇下有冇機會再讀返教育文憑
你本科唔係中文 讀完PGDE你都仲係要讀多個認可主修語文科目學位課程
考晒語文基準、普通話水平測試之類嘅野先
至於PGDE你咪照報住先，有得入就入

樹仁就收收皮啦

有無學生食手指

識人鯨大教小學

而家小學係咪唔教筆順

另外點解啲筆劃同我地細個唔同
小朋友成日話我個食字寫錯，中間要寫一橫唔係一點

申請支助，搵公司報價（講價）或出標，開標，過會
收貨或開始服務

仲死

有教，睇佢地吸收到幾多
個「食」正寫的確係橫，但點都唔係錯

你一星期教幾多堂?

教幾多先算正常?

29
睇職級而定
我算正常

即係我下年同時報pgde 同master ?
如果pgde無offer 就去讀左master先？
但master 會唔會都無offer

多謝你地好詳盡既解釋

其實堂數都要睇埋本身個堂嘅長度
學校唔同長度唔同 冇得直接比較
一係問埋一個禮拜總數有幾多堂

出年減堂 但唔知要做多幾多admin嘢

想問大學個pgde讀完係咪中小學都教得？
我見hku得一個course

岩岩見到， 有分中小學

咁想問讀完個pdge 教小學洗唔洗補番個中文master
我讀bba grad..

平均21-22，額外要求：中文lv5以上

一般都會請對返程度嘅人 咁當然學校肯請就教得

但渣住中學PGDE去教小學 個salary assessment唔當你係受過師訓
做CM位starting會扣1個point然後去到point 19到頂 (小學PGDE係可以上到point 24)
唔做得APSM位

想問報pgde 係咪一定要考左IELTS 先？

但我讀bba出身 睇黎好難會收我入去讀pgde小學中文了... 數學都有d機（大學讀acct, 中學econ 5 bafs 5*)
係咪要讀番個master 中文先得？ （中文 拎5， 綜合5** 作文5* 其他4）

絲打可唔可以講下係邊到讀master
Taught master or ?
係咪要文學院先讀得

自己睇大學admission requirements啦
HKU嘅taught pg如果係本地大學畢業唔需要再考英文

唔熟小學
你本身鍾意教中文多過數?

要點樣先可以令自己未來有優勢啲？
minor咩有優勢？
dse成績緊唔緊要？
讀咩証書有用？
做intern有冇用？
教班經驗好多同學都有，其實有冇幫到搵工？
gpa緊唔緊要，唔過3有冇影響？

利申 bed中文學生 下年grad

其實你本科知識夠、講解清晰、有個人魅力吸引到學生專心上堂已經夠

額外嘅只係錦上添花
前提係你係錦
如果你本身只不過係麻布，添幾多花都係枉然

異性相吸係咁咖啦

如果我自問本科知識已經不錯 以上既野要點先可以令自己更有優勢

學校請小學中文老師嘅要求一般都要主修中文+PGDE，部分要普教中
基本上你BBA grad 兩樣都要讀，唔讀好難爭

至於讀邊樣先你要自己再衡量下

Master睇你報邊間，港大中大印象中要求大學主修中文或相關科目，其他唔清楚

非中大港大
唔係，識幾個其他學系出身嘅同學
不過大部分都係現職教師想讀個master將來教埋中文

新移民d小學生是否很野蠻？

fg入職人工幾多？

點解會揀教小學唔揀中學？

如果比你揀多次，你會繼續揀教小學定想揀中學？

如果係中文教育出身呢？

CM starting (有小學師訓) point 14 MPS 2017 27,485
合約位可以俾唔足呢個數

APSM就pt 15 28865
中學GM都係呢個起薪點
未計今年加4.51%

係呀巴打
自細都鍾意中文
其實都識人讀bba ，之後係讀數 pgde( 因為收機會 會大d) , 之後係小學俾佢教到中 數 VA
其實讀完數 係咪真係有機會可以教到中文（如果學校等人用）
小學數學肯定識.. 但如果教可能無咁大興趣

我同你一樣呀！都係自細中文有造詣多啲
當初順左屋企人意先揀左bba

數pgde收既機會大啲？但係我對數既興趣驚handle 唔到master

分下鍾意同鍾意教
本身鍾意中文同鍾意教係兩回事
中文一定要專科專教
三年內一要有中文相關學位。
數就唔駛
小學數學都可以教得好深入
好似梯形
點解要（上底+下底）乘以高除以二
都可以解畀學生聽

面試先如果有試教
一定要熟本科知識
表演到自己對果科好熟 知有咩難點 然後點教學生。

答過幾次
Pgde唔收
想教中學
最想教大學

中學仲惡教

唔知啦冇比較

最基本dse幾多個pass幾多個fail就係個人業績

想多問一句，想教常識有咩條件？

數唔洗相關學位？即係唔一定要讀數master？

而家就最好識下STEM啦

如果認真搞STEM唔係話惡補就得 你係有engineering背景有嗰種mindset先得
但香港教育政策所有嘢落到去就會變質
而家所謂STEM好多時只係用"STEM"呢個字包裝嘅science
又或者就係買堆機械車玩兩玩然後話我地STEM緊

讀政政(非3大)，仲要asso上
公開試成績差，全部D咁上下
係咪唔使諗入呢行?

Master既數 唔係咁易入
同埋讀上去 唔輕鬆
性價比來講 中文高於數學 讀中文易揾到工
升職都快

諗住教咩科？
你條路好長呀巴打
首先要搵到pgde收你
再讀 再加搵到學校畀你實習
無學校提供實習 大多數pgde 都唔會蘇你

Stem睇落似常識
但其實差好遠
你要識既嘢好多
一個課堂要包括s e已經唔易
同埋 總點係要細路做到 唔係老師做到

HD TopupDegree Pgde -> TA -> Perm
當然當中係考咗唔小cert 裝備自己

當然係差好遠
但EDB係將小學程度科學教育擺入常識科處理
學校將STEM同常識結合係無可厚非

講漏左，仲要文科底
淨係識文史哲，所有science科一律唔識
所以當年pgde一個offer都冇就已經放棄左入行
純粹睇吓而家市況係咪都仲係一樣
等我勸吓啲師弟師妹唔好以為讀政政可以教通識

淨係TA去perm呢段路使唔使5-7年?

第5點 笑左出聲

有人之前係學校做IT
之後變TA,再之後變AT
捱多幾年做做正式老師
早幾年嫁左有錢人，已辭職

TA 2年（讀緊pt pgde)
等畢業揾學校in完唔小心perm左

樓主覺唔覺得成個教育界都係庸師當道
有料有能力的連pgde都入唔到
無料擦鞋的就平步青雲
咁你又信唔信有教敗類，作賤英才班人會唔會被天收或者收尾果幾年過得不似人形呢

1.唔覺，我好多同學同事都有學識有熱誠，正如我之前講過，咩地方都有老鼠屎
2.未來嘅事我答你唔到

1，我諗真係祝君好運，可能你果間真係咁有熱誠(至少我信你果間係)
2，我就真係見過有教書的因為攪屎棍，有教敗類，作賤英才而比天收或者衰收尾，咁你自己睇完警惕自己同埋班同工啦

小學中文教畜
樓主perm左未

想問基準試聆聽3拼音4，係咪應該重考基準會好d？有少少擔心會影響搵工
另外想問點樣先可以兼教到視藝？如果本科唔係教大，無副修，本身無修過va，
最後想問下你認為pgde實習有咩係最重要？
thanks

通識就玩完啦 本身已經夠多老師

呢行的確係好多畜 亦的確好多人擦鞋埋堆上位
不過我相信大學都唔想收錯人
不如分享下入唔到嘅有幾有料有能力?

基準過3就得啦 有個4已經好好
視藝冇牌都教得
Interview show下作品 學校肯比你教就可以
或者出去進修一兩張cert
好似教協果個視藝專修課程 咁樣同學校傾嘅機會會大啲

考英文基準 或者報小學英文pgde

我就唔講幾有料啦，不過憑你一句大學都唔想收錯人，同埋好多人擦鞋埋堆上位，就知大學一直都收錯好多人，一直都有教敗類作賤英才囉

暑假其實係唔係大部份時間唔使返學

咁不如話做人只要作奸犯科就會俾天收
根本唔關係唔係教畜事

我果間唔係

即係有D都會係咁？

我嗰間有3-4個禮拜唔使返 (中學)
不過有"假期功課"要做

想問下讀pgde洗唔洗分組project? 定自己做自己教案？
實習果陣最大既困難係咩？

我以前中大pdge(中學)有course要做group proj
教案就自己做

當然有

自己要做微格教學（15分鐘）
都要做分組功課

實習最大困難係課管掛
個個唔同

咁我可能唔再考過啦
多謝你呀！我會留意個課程架啦！
thanks

讀文教學一般會點處理？
如果學生中文水平好弱，可以點幫佢地？

會處理左詞語理解先
確保學生識晒d字詞嘅意思
之後再教課文
我鍾意學生讀書讀出聲
訓練語感同讀字
之後就會根據課文內容提問
都不外乎六何法
但我鍾意學生帶入角色諗下人物心理
評價人物、改寫結局

中文弱，睇下係咪讀寫障礙先
唔係嘅話會由興趣入手

唔洗再考吧
基準有3科拎4都已經可以申請嘉許狀

全三、達標已經夠啦
學校嘅要求係達標

你覺得做小學老師外型重唔重要？
如果肥既係咪冇乜校長請？

話唔重要就呃你嘅
如果個老師好肉酸
你都唔想上佢堂啦

肥瘦就唔太關事嘅
有d新同事都係肥肥地

可以，不過扣一個point

做新仔有冇咩需要注意？

利申：fresh grad 已搵到工 等入行驚比老屎忽玩

如果斯文唔惡，管唔到課堂秩序，係咪教中學好過小學？

都唔一定，小學都有老師唔惡
但唔惡唔代表管唔到秩序
管唔到嘅話，除左大學同大專
其他都唔好教啦

遇到d家長知道你係新人 特登為難你
到時真係唔識點做 可以點
話我再問下其他同事 好似好無霸氣

所有咪話一開始firm d
唔好等學生亂黎
咁d家長都冇得煩你

收到學生名單之後問定去年班主任
有冇咩麻煩人
諗定辦法

上面我已經講過
去到point 19會bar point 然後一日未讀返小學PGDE一日冇得再跳仲要唔計年資

777扔左幾十億做教育資源 弱智先搵唔到教席
教大個班幾乎個個都搵到

樓主係咪姓彭

就算係都唔會認啦

小學數常 會唔會好難搵工 遲d諗住讀返個PE cert 等自己可以教PE

大學本科唔係數學 之後讀左2年pt pgde maths+special needs
今年畢業 仲未搵到工

正常偏難
有個體育會好好多

中學定小學？
中學係遲d

中大冇得minor PE

要另外讀
我都想教體育

如果數學minor咩好d Va音樂普通話唔太好

體 常 電腦

原本做緊ta ?

如果搵到教席，入職之後想進修master，學校有冇津貼資助你？

小學生係咪好煩
又無試過忍不住想打學生

可唔可以幫手洗佢地腦
洗得一個得一個
香港靠你

呢層唔清楚
我淨知道可以作為免稅額

好煩
都明白點解以前要體罰
想打就冇，不過會鬧得好甘

要教學生明辨是非

如果有小學offer，但係想教中學，應唔應該等？

恕我小氣
我唔明呢三個負評係想點

唔罰得？做錯事都唔可以罰？
打其他小朋友都唔可以罰？
騷擾小朋友都唔可以罰？
以為自己係邊個？有特權？

做錯事俾人罰有咩問題？
唔罰先係問題囉
會搞到班小朋友唔識負責任咖

違約要賠一個月人工
同埋賠上自己嘅名聲
以後可能冇小學會再請你

如果衡量過，教中學嘅快樂可以彌補上述嘅代價，咁你就等啦

有冇試過忍唔住爆粗屌鳩啲學生?

鬧人冇需要爆粗

樓主有冇拍拖?
呢行好難識人

就結婚

一般學校應該冇 不過EDB有個獎學金可以報
以我所知有直資校係有提供資助

恭喜
樓主幾多歲？

而家做老師買唔買到樓？

點樣請假見工

可唔可以唔答

照直講
或者同對方夾時間

我都教左幾年小學中文喎

有冇屌過小學生

巴打想engine 跳船去教書？

有冇諗過辭職？

冇

如果好大年紀先grad e.g. 27 28歲
仲會唔會有學校請？

覺唔覺得香港教育制度差
睇你啲答案 感覺好似好多野都唔係為班小學雞 而係只跟住制度行
班細路有有自己係香港人既自我認同？講下堆蝗,南亞人同local想法有咩分別

有d想

樓主間學校多唔多老師辭職？
知唔知佢地辭職之後轉行做咩？

另一半係咪都係教書？

係咪6成以上學生都係蝗仔？

有啊
有30歲先入行

會

覺
點解咁覺得？自問幾反叛
有，不過多數跟家長，有堆本地學生都好認同自己係中國人

聽過同行最渣嘅出身自邊間大學？

恆管

平時收工收幾點？
係咪日日都要帶野返屋企做？

答錯左，恆管唔係大學
糾正：樹仁

6-7
除左作文，基本上唔帶其他番去

但真係有恆管grad嘅都有教席？

聽過一個
有冇續約就唔知

恆管﹑樹仁 兩個分別教咩科？

我以為你會答公開大學

冇
隔離學校有，自己開補習

恆：數學
樹仁：中文

好波, 咁都搵到工

我以前都以為佢地唔會搵到

識人珠海有

珠海又教咩

人事關係如何

Same here ，巴打讀乜工程

教大主修music ed
Second major 英文
DSE eng 有5** IELTS 8 學校睇唔睇？
同埋未考基準試係咪無得教英文
小學同中學搵到教席既機會如何？
仲可以做啲乜提升搵到工既機會？
唔該老師解答

我意思係學校運作太僵化例如你話va班就係為老師塞爆個時數
點解小班教學講咁耐都冇計劃 而家好似係一個幾好既時候去做
自己私下有冇歧視學生？
街邊見到支話同廣東話都流利果班係咪大陸家庭長大？定local 都有

另外想問問有冇咩途徑可以參考到好既教學？

第一年試過被督背脊
之後開始防，自己又再做好d
依家冇乜問題

其實個勢好似幾易搵到工

原來係咁

小班教學需要大量老師
教育局唔開位 學校冇錢
老師冇sense冇支援
難推

話冇歧視就違反人性
聽到學生講普通話、玩大陸app都會內心翻白眼

多數係

我上youtube睇台灣嘅示範教學

飛機

Poly定ust?

Poly

樓主係返母校實習，跟住入返母校到教？

Ate?

唔係
但母校有俾offer

個陣收到幾多個offer？

no
真係AE
Aviation Engineering

兩個
但母校遲過依家做緊果間

諗唔諗住轉去hku/bu/edu讀bed

唔啦
想grad左之後去讀pgde

中學定小學？
小學即將步入寒冬

如果翻母校教應該幾好玩
去番同一個地方
但個角色就唔同左

中學
小學由其小一小二真係搞唔掂
小五小六都ok
最想教就係中一至中三

尷尬到嘔
In我嘅係以前班主任

我做小二班主任
即刻覺得自己係阿媽

係咪比engine 啲前輩嚇死要日日趕工ot先諗住轉工😂😂😂

係
同埋有d細路完全唔知自己做緊乜
之前番過一份補習
做功課輔導
問佢今日有咩功課
拎晒d功課同手冊岀黎
之後佢竟然話唔知有乜功課做
我睇佢本手冊
完全睇唔明d字
最後要估佢寫乜同揾佢書包有咩書/作業先揾到一份功課岀黎
之後仲要一對一咁教佢
題題望都唔望就話唔識
勁想一巴車落去
問題係個陣我係一對8
當時有2-3都係呢d細路黎
你可能會話我冇/唔夠經驗唔識應對
但我對住呢d怪獸我真係投降
唔啱我教

其實都對飛機呢行有興趣既
夢想係想機師
因為太難考
當然會盡力
所以想揾多個有興趣同想做既職業做second choice
到時萬一真係考唔到就可以去做老師

1:8已經係咁
有冇諗過我1:30嘅感受

我知係勁辛苦
所以我真係唔會揀小學

我做過功課輔導班都唔想教小學

同時有政府工offer同教席，應該點揀好？

其實我而加已經搵緊part time既ta （我知好少 盡搵 ）
咁樣對於我grad 左之後讀pgde係唔係有好處啲？
我真係好擔心pgde 唔收我

咩政府工先

EO/AO

求安穩，當然係政府工
求意義，我個人會選擇教育

做咩有飛機唔做做教育呀?
其實專科再報PGDE唔差
因為到時你搵唔到教席可以返老本行 只要你肯俾PGDE學費

我都係類似情況 當年就係咁好豁出去
渣住個PGDE見到合心水學校先報 今年冇就下年先再試
原本見而家呢份嗰陣我同時報緊老本行嘅工
呢度好快請咗 結果一做就做咗好幾年 而家就應該走唔返出去

爬返文
睇我上面回覆

其實無 小心啲做嘢就得
課管唔好太差

惡唔一定課管好既
因為課管要恩威並施

一定唔會家長
佢點知你第一日出來教

加油
一定會搵到 雖然呢個組合係差啲
但識人一畢業就搵到

有男朋友未?

係，萬事小心

如果local學生都要為埋堆講普通話 我覺得好心酸
你會唔會同學生講下六四 雨傘革命之類

我學校粵教中，冇學生為埋堆而講普通話

邊個話！
利申 成日最遲走。

學校好多事非，想避都避唔到

我只想做好本份，但係發現總有人會不斷製造事非同拉人落水
好難頂

出黎做野邊度冇是非

學校是非特別勁
之前有做過非教育行業，所以特別感受到

裙短dd都俾人揶揄
已經及膝
著婚紗，裙擺拖地好冇

GPA /U名/HON 會影響搵教席?

GPA /U名/HON 會影響搵教席或者報PDGE?

得GPA/hon會影響報ft pgde
現職TA報Pt pgde多數收

教席⋯⋯其實我都唔肯定
應該睇U名？

搵私人工咁點
多唔多人做幾個月或者半年就走

風火戲諸侯
三打白骨精

而家pt幾 max pt 幾

校長會睇transcript?

其實冇得一概而論
小學同中學睇嘅地方又唔同

如果中學多數成個package咁睇
U名 (本科, 唔係PGDE) hon 公開試成績
傳統名校再睇埋你讀咩中學 + 英文能力
未必校長親自睇但應該會睇曬你俾嘅數據先

小學基本職系
CM 14 - 24 (未受小學師訓 13 - 19)
APSM 17 - 29 (未受小學師訓 15 - 20)

中學基本職系
CM 14 - 24 (未受中學師訓 14 - 19)
GM 17 - 33 (未受中學師訓 15 - 20)

升職位就唔講喇

我呢度(直資 )時有年中走人做EDB/其他政府工

我想問小學情況

小學校長好重視大學hon?

唔知
我second up

除非你好差 否則正正常常應該無問題
除非3rd hon
當然你first hon又跟到好既視導
條路一帆風順呀

考績同官津一樣？

教中文，CV應該用中文定英文，定中英都要？

當然中文
你搵國際學校除外

咁你而家呢

揀offer時會以咩為傻先考慮因素?
除學校地點外

而家小學中文係咪好撚多野背？
通常係是值抽課文黎背定額外有野做出黎俾人背？
我覺得背書背默都係戇撚鳩，
早廿年讀小學書最憎背書默書，
到而家根本唔記得哂背過乜同d字點寫，
要用既字識寫就得啦

應該由小學生開始上連登訓練中文，
大個左所有野都用得番

你講appraisal?
我反而唔知官津係點 冇做過

20幾中間咁啦

唔覺得多
背默呢d咁低層次嘅技能都未掌握
憑咩去學更高階嘅知識？

優先？

我揀教學語言
普教中嘅一律唔揀

sorry打錯字
咁學校排名呢?
會揀排名較高那間嗎?

其實小學排名影響唔太大
咩學校都有伏

同學教直資名校
家長忙、將個仔交俾工人同補習老師
教到個仔自以為叻又目中無人

我教津校，係地區小有名氣
都有呢種家長
但更多係唔識教，搞到小朋友有王子病公主病

CM 粵教中 vs GM 普教中
你會點揀？

其實多數跨境學生識唔識聽廣東話

依家cm都謀緊加人工同gm睇齊，梗係粵教中

小學冇GM

GM好似即係小學APSM

冇錯 係APSM

CM

識啦
之前係火車鬧過普通話細路
佢地即刻企好

路過
今天好L爽
得20幾堂

但都係多野做到拎返屋企

而家所有小學中文課本係咪加埋普通話拼音

咁都唔代表佢係聽得明廣東話
有可能聽你語氣同表情動作知道你鬧緊佢
好似狗仔咁聽唔明人話
但大概知道主人鬧緊佢

我以為而家所有小學中文課本都有普通話拼音

呢個比喻好絕

普教中嘅咪有
好多出版社未左可以順利出書、擴大銷售面
都會出普教中同粵教中兩個版本

為左*
唔是未左

Lm

中文系畢業，北區教中文 屌 有幾難估

大把

北區咁多間小學 每間咁多中文老師 十個有九個都係中文系㗎啦

做開小學補習 想問點樣可以令d靚仔學中文有效率d 教完佢地轉個頭兩三分鐘就唔記得個字點寫 好有挫敗感

想問下郵寄既求職信係咩形式多？
如果將成份cover letter + cv 入落A4 size 公文袋會唔會好浮誇？

有人咁做
我就折兩下，入信封

有冇話一般黎講幾多月都未搵到教席就大獲

係咪讀寫
定佢地冇用心咋

小學嘅話，6月中開始緊張，7月都冇
但我有朋友7月中先搵到

中學聽講會遲d

一黎係好易心散 二黎都好難搵到coding既方法幫佢地記字 叫佢地讀一次寫一次寫十次 轉個頭又唔記得左點寫 無力感湧現得好犀利

試下將個字配個故事？
學生幾歲？

食咗飯未

就黎縮班潮你學校穩唔穩陣

加油呀
同你同科
前世做錯事先會教中文
懷念第一年教二仔中一仔數嘅日子
冇長文改，一仔數學又易教

一年班 nds黎

我係過來人，上年七月中先搵到

食左，有心

你由數學轉去教中文？

咁⋯⋯係咪聽唔明廣東話

上年個市好淡

聽得明 可以用中文溝通 係無論用廣東話定普通話幫佢記生字都好難

周圍環境係簡體字？
冇學習動機？家長冇教？